# Introduction to programming with p5.js

## 概要

この講義ではプログラミングの基礎を[p5.js](http://p5js.org)を用いながら解説します。

プログラミングの基礎を学びながら、JavaScriptの文法や、ビジュアルコーディングと呼ばれるプログラミングを用いたアニメーションの作成やインタラクティブな作品作りに必要な基礎知識を身につけることを目指します。

## p5.jsとは

ProcessingのJavaScriptライブラリ。
Processingはプログラミングによる視覚的な表現の技法をやさしくするためにMITの開発者によって生みだされました。
昨今のメディアアートのムーブメントに強く影響を与えていて、様々なデバイスとの連携などにも用いられています。

オリジナルのProcessingはJavaという言語で書かれたものですが、
後々のステップアップとして触れてみることを強くおすすめします。

## 授業内容

変数や繰り返しなど、プログラミングの基礎概念を学びつつ、
JavaScriptの文法やビジュアルコーディングの基本を学びます。

毎回の講義の最後では課題を出しますが、
難易度に応じた課題を複数個用意します。
自分がこなせると思うレベルのものだけやるのもいいですし、
やる気のある人は全てやるのもいいでしょう。

プログラミングは自分で考えながら実際に手を動かす過程をとても大事なので、
最低一つでも課題をやることをおすすめします。